[負能量，長文慎入] 覺得自己係屋企多餘嘅成員

[member] 覺得有無我都無分別，我真係忍唔住先上黎想搵人傾下。

細個喺親戚度住，佢地話我自細就好乖，唔嘈唔扭計唔會要求買玩具。我性格係收收埋埋，唔想麻煩人地，或者係連自己鐘意咩我都唔清楚，所以好多嘢我都唔會主動爭取。

我好錫我屋企人，由讀asso到上大學到依家出黎做嘢都無問過佢地拎錢，仲會帶父母周圍去旅行，可能個人比較感性，我覺得父母生我養我，一定要俾最好嘅生活佢地。但係咁以為父母會錫你？錯哂。

佢地始終都係偏心，錫我阿妹多好多，例如不下數十次將我啲衫呀褲呀俾哂我阿妹，完全無問過我，我問返點解無人問過我？「你咁多俾幾件有咩所謂」、「唔關我事嫁，都係阿媽俾我嫁咋」屌，我自己都好錫我阿妹，有我喺度唔洗佢俾錢，其實佢好地地問我一定會俾。

我自己有食開supplement，阿媽次次都拎哂出黎斟埋水咁俾阿妹食，我就從來無份，仲叫我去日本幫手買俾阿妹，問過點解，答案係「過咗廿五歲唔洗補嫁喇」wtf? 咁都講我出口，同埋我未過廿五囉，呢個我真係好hurt，應該成世記得。

其實仲有好多小事，積積埋埋愈黎愈覺得我唔屬於呢個家。我都覺得自己好小器好計較，由其係我妹細我六年，個個都話我要讓佢，我都覺得我要讓佢，但係我都係你個女黎嫁，公平咩？需要差別待遇咁大咩？有無理過我嘅感受？

係，我係妒忌，我妒忌我妹可以要乜有乜，我妒忌佢可以咁直接，我妒忌佢可以有暖氣24小時吹住佢，我妒忌佢可以有人沖熱茶俾佢飲而我只得涼茶。

我曾經覺得屋企係我嘅back up，我好亂，我覺得係我嘅錯，係我太計較睇唔開，但又同時覺得，對佢地咁好其實無咩用，我唔想返呢個屋企好想搬出去。［/member]

打得好亂，只係想呻下，有無巴絲分享下，或者屌下我諗埋一邊

屌，柒咗，唔識加密

failed

屌你撳粒制咪有加密囉
又要自己打
打個全型既括號 on99

Sad

加油 絲打
你對屋企人咁好 對得住自己就得

對唔住囉
新開account唔識粒制喺邊
身邊啲朋友個個都話我真心柒

對佢地愈好愈覺得，呢個世界公平咩

有無tg?

好奇問下 你阿妹係咪靚過你好多

有冇諗過自己唔係親生？

有時會諗對屋企人好係咪自作多情

係咪Telegram? 唔好意思呀，我無

皮膚好過我，高我少少咁，佢都ok嫁，大學幾多人追

做最大永遠係比較慘d

係咁嫁啦 同病相連🤷🏻‍♂️ 都咁耐 我慣左lu

申請一個

你係咪好樣衰，啊妹好靚女

唔知點做好，呢幾日都無返去食飯，寧願自己坐喺公園食爭鮮

如果你咁講 都係差小小姐 點解個待遇會咁遠

Lm

仲要瘦過我啦，佢46kg女神體重

同你情況相似
不過我就平時同個妹冇兩句
btw都睇化咗，佢地鐘意點就點
總之一句講到尾，佢地點對我，我就點對佢地

申請咗，但唔知點解係韓文

其實我都預咗，但無諗過差別咁大

同你一樣

屌你老味 咁都可以有厹

咁你真係多餘喎 我做父母都知錫邊個啦

身同感受 睇字都覺得灰 正常唔係先入為主 錫個大架咩？ btw 除左你妹細過你既因素之外 你覺得咩原因會偏得咁緊要

我其實有特登search過偏心呢個問題，你呢個case係好典型，又唔係最大長子嫡孫，又唔係最細唔得寵，都係幾常見偏心嘅例子

應該係佢個人比較直率，有嗰句講嗰句，我都好鐘意呢類人
其實我都係直率嘅人 但對住屋企人硬係唔知點咁，有啲隔膜

搵個好男人嫁左佢好過啦

同你性格好似，又係咩都諗咗人哋先，就得人太多搞到埋沒咗自己，
人越大越唔知自己鐘意咩／唔鐘意咩，分唔清做嘅嘢係真係自己鐘意 定係想please 人哋
好似咩咗好多無謂嘅責任上身，搞到自己好唔開心 （其實都唔係好分到開唔開心）

好在父母自少對我哋好公平，不過細佬好似對屋企冇乜責任。。。有時間都冇諗過陪下兩老

我唔想做到最尾嗰句咁
之前應承咗老豆佢老咗唔會掟佢去老人院等死

我依家想慢慢去到你個境界，佢地想點就點
不過有時候親眼見到聽到呢啲差別待遇，暫時做唔到唔care住

我都唔知點面對佢地，一方面想表達自己唔開心，又唔想佢地話我幼稚小器，一方面又覺得算啦習慣咗就ok，所以我揀咗個唔知岩唔岩嘅表達方式：西面

同我好似，我媽都好偏心我哥（同母異父既），我哥宜加搵好多錢加有個醫生老婆都無比家用，仲教d仔女買野要搵嫲嫲，由佢地細到大好多野，奶粉、dha、衫褲鞋好多我媽都有份。。。但d錢我爸搵，我媽一直唔洗做野，之前我都發過火，後尾我哥都比過2個月家用，之後又無比了。。仲成日翻黎食飯

屌，講中哂
唔知自己咩係鐘意同唔鐘意
見到人地鐘意同開心就OK
諗過係咪因為自己唔夠自信
驚人地唔buy我嘅建議，所以先咁隨波逐流

btw我覺得發現咗都係好事，了解自己多啲睇下可以點改善

唯有安慰下自己中間大個成熟啲 大啲機會出人頭地

做乖孩子isn't a choice. It's a need.
好明白，有得揀我都想可以任性下。
可以任性果d人證明佢地畀人愛慣，寵慣。
只係永遠輪唔到我

無自信 有無得醫。。。
好羨慕d自信撚好清楚自己鐘意d咩
有咩想做就做， 唔會太care 人哋點諗
自己就做咩都思前想後， 諗埋人哋個份
最後可能咩都無做過， 好驚青春就係咁白白流咗去

問題不溜都知道，不過想改都唔知點改
有人話搵樣自己有興趣嘅嘢發展落去
不過我連自己興趣係咩都唔知。。。

欸，睇怕都係無得救

sor 好似仲俾多咗負能量你

我諗佢哋係慣咗你對佢哋好好， 變咗應份咁
你試下對佢哋冷淡一排，等佢哋知道唔係老馮， 要珍惜

我屋企人反而重視我阿哥多d 由細到大我阿哥要錢買咩 阿媽就會比錢我阿哥 我由細到大都冇咩問屋企人拎錢 到我想買野既時候拎錢 佢地又唔會比我 然後又咩事到搵我黎出氣 我已經忍左好多年 我好想離開依個家

想溝女到呢 個樣都出曬黎

我屋企之前都係咁 但我都係好似你咁收收埋埋個隻 之後我頂唔順同呀媽鬧左場大交 佢先知我點諗 所以佢而家會錫我多過呀妹 係就係待遇好左 但你feel到屋企人對你好嘅時候有d內疚 自己都唔多好受

有時唔明連登仔做咩郁D就話人狗公
條條友溝女都係咁既樣
有咩咁出奇?

比較曳果個老豆老母比較錫 好似我哥衰過好多獲 老母都係攬佢 自己孝順 反而好似做乜都錯咁
主動反映下 如果都係咁偏心 應該都心死 做好自己就夠 過好自己生活 反正你係女仔 到你有左自己既家庭 回望翻都係過眼雲煙

利申:而家有一個小朋友 內心上對大既一定偏心 唔明點解有人會偏心個細既

無既
等於你係街度
無啦啦 有人走過黎問你拎電話 一樣
仲要無樣睇
交友app都有相睇

做到太樣衰
問人拎電話都唔會第一二句問啦

不如試下將呢番話同屋企人講

你係細佬定妹?

所以咪問tg
只有對自己無自信既男人先會係溝女果時咁在意其他男仔點睇

贈你幾隻字 人善被人欺

調整下心理
你其實唔需要你妒忌妹妹個 d 野
既然你唔需要 點解要期望得到？

掟佢地去老人院又唔洗，不過就唔洗對佢地咁好啦，就係唔洗帶佢地去旅行買野俾佢地乜乜乜 你對佢地咁好佢地都唔識珍惜，唔值得啦 老實啲講，你呀爸呀媽根本唔撚識教，做人父母最忌成日叫個大讓細，根本係唔合理 咁樣會破壞大家關係

同你類似，吵過 之後屋企人講番資源通常比我，所以偏心個細

我呀哥成日覺得我父母偏心，
我一做左啲咩唔順佢意就覺得係父母寵我。

但問心，我父母盡力對我地公平，
而且佢脾氣又臭，
講野又唔諗人感受，
成日怨父母俾唔到啲咩佢，
又不斷咁批評我。

你明唔明咩都冇做過都要被攻擊既感受

而家為免佢再話我被人寵/父母偏心，
我直接遠離我父母，
唔再傾咁多計，
個人冷淡啲。
但其實我心入面係想多啲陪佢地。

唉 太長 唔講咁詳盡，總之好想搬出去

不嬲啲父母係會錫細多嗰錫大嗰個嘅～
利申：我父母就平均錫我兩姐弟嘅.......

十分認同老豆老母比較錫曳啲個個
我自己咁睇
曳開嘅小朋友只要偶爾露出乖個一面啲大人就會覺得佢地內心好善良
乖開嘅小朋友只要曳咗一次大人就會覺得佢真係好曳

大個咗望住啲表弟表妹我更加深明依個道理

唔洗妒忌咁多，你有佢冇嘅獨立，你有佢冇嘅經濟能力，20歲就唔洗屋企人養，係值得驕傲嘅事嚟。
到過多幾年，大家都20到未，思想真正成熟咁望返轉頭，到時會係佢妒忌你

講開又講
我幾年前都有同阿媽反映過
佢話唔覺得有問題，佢話對每個小朋友都有唔同教法，佢話我妹受軟唔受硬，鬧未必得
但我呢？我唔知佢點解覺得我受硬唔受軟

我有 你要唔要

我慢慢已經咁樣做，但我又唔想用呢個作為解決辦法，始終係老豆老母我唔忍心
不過我認同我阿媽唔識教，拎咗人地啲嘢仲大條道理sorry都無句，搞到個細做咩都好似老奉咁
我真係想像唔到一個大學生唔set鬧鐘要父母叫佢起身，而我老豆老母真係肯，仲要每十分鐘叫一次

作為一個唔被偏愛嘅孤兒仔，我可以答你非一日之寒
可能有好多detail位你地無為意，但你阿哥擺咗喺心，我諗唔洗遠離父母嘅⋯如果我係被偏愛嘅一個，無論父母俾咩我，我都會同佢分享，會問佢要唔要，得閒買嘢請佢食
令佢覺得，父母唔錫你係佢地嘅事，佢仲有我呢個細佬

利申：我唔憎我妹，我唔鐘意我老豆老母姐

好行唔送
反正我又唔係要問TG果條友

理解既，我啲呀姨偏心我啲表哥表弟，
細個買野只係唔買俾我，
去玩都只係唔帶我出去，
個種感受我理解，更何況係日日對住既父母？

不過我父母比我地既野一直都係一人一份。
供書教學咩都係，甚至投放更多資源係我呀哥度。
佢覺得偏心應該係因為我媽同我好傾啲。

我選擇遠離係因為發生左好多事，
所以我前一個留言話唔講咁詳盡，
廢事自爆

好老實講
我好憎我大佬
我地冇講野好耐

他日父母真係走左
我諗我地唔會再聯絡

梳 冇心覆咁長 慢慢睇

是hi但啦， 我屋企一樣大撚把錢，講緊物業都幾十個。 但一毛子都留哂比呀妹同其他人，搞到同呀妹關係都好差，開始都好火滾，好怨！ 但捱過左自己搞得掂而家都化哂，見到面當冇事算。

身為家族長子，求遠只有打擊，08年我最唔掂個時求佢地幫手供斷層樓佢地一句冇咁大個頭唔好帶咁大頂帽，由得我血本無歸，差o的家變！ 講真有好多年轉真係永不聯絡，但人大多，算q數 而家叫做捱過左有安穩。唔係佢地咁對我都激發唔到我求生意志！

咁都唔排除係你大佬諗埋一邊嘅
一家唔知一家事，旁人無得話岩定錯
但我估你父母都想你地和和氣氣嘅

其實你無錯 父母咁對你好難唔諗埋一邊
家家有本難念的經 比著我應該一早就唔會理佢地
我覺得到你對呢個家完全心淡既時候 佢地就會發覺其實你係幾咁愛佢地
點都好 要對自己好啲 有時候自己先係最可靠 屋企人都係咁話
加油

只可以怪世界實在有太多思想根本都未成熟、自己做人都未做得好既成人做父母，佢地完全未做好育兒準備，未有一套有效既教仔方式就生左仔落黎，咁就害左仔女既一世

想問下

點解你以前會錫你屋企人既？

如果屋企人唔係都曾經對你做過一d令你開心既野

一般都未必會好似你咁咁為家人著想

我直情係第時唔敢生仔，驚害左佢，就算生，都只生一個

樓豬唔好唔開心
做人最緊要自強

最緊要係靠自己,個個唔會影響到你
屋企人呢D好講緣份

自己搵個幸福既家!!!

我都係五人家庭

一哥哥一細佬

我自己同細佬會熟D
細佬就2邊都OK

家人既愛好平均, 呀哥可以出國讀書, 我有自己一間房, 細佬可以頂呀爸間鋪
自問無要求佢地俾D咩我或者父幹,
做人靠自己仲好

啲女人真係好撚小氣
Btw 啲衫褲鞋襪不嬲都同呀哥撈亂著

明白樓主你唔開心. 係因為你真係愛家人

做人要放開D
做到夠就得

反而你唔識得同佢地相處,一味得人好, 10啖沙糖5舊屎

如果照你媽咪個邏輯 往後個十幾年你都唔洗補品俾佢 因為過左25歲唔洗補 到左年紀又借啲意買呢買路

我覺得反佢檯先係正路

同你一樣 不過我係呀哥同細佬關係
有陣時真係覺得返工仲好過屋企
好似前幾日打邊爐 係咁夾野比佢 我乜都冇
早個月想請佢地旅行 同我講話俾錢佢地仲實際
結果係拎d錢買野俾佢
唉 我都知都係屋企人 但真係好心淡
由細到大都係咁 仲有一大堆野

可能係性格關係同埋自細不斷被灌輸孝順父母呢個概念
我係一個感性嘅人，睇電影都好容易喊，成日覺得自己唔值得人地對我咁好，人地對我好少少我就十倍奉還
我細個佢地係好錫我好關心我嘅，我記得有一次我細個搭錯車我呀媽喊哂咁去警署接我 但自從細妹出世就變lu 亦都係因為咁，我唔捨得對佢地衰

吖哥vs細佬九成九錫吖哥多啲 話之你學富五車都唔會爭取到多啲愛 分分鐘乜都唔分比你由Lv0開始玩起

咁就唔好再對佢地咁好
唔好做自己心目中的好人

屌 一鳩樣
我老豆又係成日叫我買嘢俾個妹
我錫佢我自己會買，你愈叫愈唔想對佢好

一方面想表達自己唔開心，又唔想佢地話我幼稚小器

幼稚小器<=認左佢你咪可以表達你既唔開心

我作為細佬妹都覺得偏愛好辛苦
所以會對哥好d

樓主
我完全明白你既感受
我仲要係孖生
所以你都低處未算低
但我會記一世

我紅絲...

認咗佢地咪覺得係我自己嘅問題，佢地無做錯

咁你係唔開心丫嘛 你唔講出黎咪屈住囉 如果佢地明知你唔開心都要迫你先再想辦法啦

Hi 又係我 我又叫春喇
之前咪話我媽成日都將我啲衫褲俾我妹嘅
前排有幾日咪好凍 佢私自將一條好保暖嘅褲俾咗我阿妹著 到我想著嘅時候就無
我係超唔開心
喊完之後 解決方法係我自己出錢買條一樣保暖嘅褲俾我妹 買埋俾我媽 以為可以好好解決問題
最後佢地只會覺得係理所當然

好癡線
你太縱容你屋企人
而家屋企人又錫哂個妹
講真你阿妹讀緊大學
應該都有返pt 搵下錢
好多野都可以自己買啦

學樓上巴打話齋你試下慢慢唔好咩都認命
唔係叫你同佢地斷關係
而係嘗試下對自己好啲

其實咁樣到最後，偏心嘅問題會愈來愈嚴重
我喺佢地眼中只會愈來愈差
而我妹會撒嬌讀書又叻，只會愈黎愈得寵

真心好攰，聽日連年都唔想同佢地去拜
算啦，咩屋企人係你最強的後盾呢啲廢話唔該收皮